新規！支那企業領導人 需符合「對黨忠誠」要求

大陸國家主席習近平5月主持召開中央全面深化改革委員會第二次會議，審議通過《中央
企業領導人員管理規定》（簡稱《規定》）。近日，中共中央辦公廳、大陸國務院辦公廳
修訂印發《規定》稱，國有企業領導人員需符合「20字」要求。

新華網報導，中組部、國資委就修訂印發《規定》日前發布記者會。內文強調，國有企業
領導人員是黨的幹部，必須做到「對黨忠誠、勇於創新、治企有方、興企有為、清正廉潔
」這20字需求，是好幹部標準在國有企業的具體化。

《規定》鮮明地將「20字」要求寫進總則第一條，並圍繞夯實黨在經濟領域的執政骨幹力
量，建設高素質專業化中央企業領導人員隊伍，提出具體要求。強調中央企業領導人員必
須旗幟鮮明講政治，堅決維護習近平總書記的核心地位，堅決維護黨中央權威和集中統一
領導，堅決執行黨和國家的方針政策。

《規定》主要內容和特點，共10章66條，分總則、職位設置、任職條件、選拔任用、考核
評價、薪酬與激勵、管理監督、培養鍛煉、退出、附則，明確中央企業領導人員管理的基
本原則、基本要求和主要內容，包含中央企業領導人員管理的全過程和各環節。

此時修訂《規定》的背景原因，在中國特色社會主義進入新時代和深化國有企業改革的關
鍵時期，修訂推出《規定》，對於堅持和加強黨對中央企業的全面領導，完善適應中國特
色現代國有企業制度要求和市場競爭需要的選人用人機制。

文章指出，隨著形勢發展變化，中央企業領導人員管理工作面臨很多新任務新挑戰。一是
以習近平為核心的黨中央對黨的建設、組織工作和國有企業改革發展提出了一系列新理念
新思想新戰略，黨的十九大和全國組織工作會議、全國國有企業黨的建設工作會議提出了
許多新要求，需要制度化地落實到中央企業領導人員管理工作中。

二是近年來中央企業領導人員管理實踐方面有益經驗，需要總結推廣；三是中央企業普遍
建立中國特色現代國有企業制度，肩負著建設具有全球競爭力的世界一流企業的艱巨任務
，需要培養造就各方面優秀人才，領導人員管理制度需要更好地與之相適應，更好地實踐
企業特點。

馬雲退下來唔係冇原因。